美股認真討論區XIV

繼續討論

美股有用資料區

ETF 資料庫

綠角財經筆記

Zero hedge

財經新聞

技術分析系統

即時報價

3x

IG黑期

結算完等睇一路磨到議息

美股簡介
credit:硬膠胸奴

強勢股就好似大波妹／巨乳美女，好獨凸！離遠都可以睇到

強勢股可以用好多唔同既策略搵出來！
但係講點樣搵出來之前，首先要問點解要買強勢股？
好撚簡單，你想唔想同大波妹做愛？同大波妹做愛，可以令你好開心！
同樣買到強勢股，享受強勁既升浪，賺錢都可以好撚開心！

係美國市場，強勢股（即係買入股價動力較強既股票策略係大幅outperform標普）
MTUM係追動力既指數基金，係近3年既表現都係大幅outperform標普！所以可想而知，買美股就係要追動力

點樣可以搵到強勢股？
有好多書都有講 例如：William O Neil CANSLIM model

又例如:inter market analysis 作者：John J Murphy

又例如：多空操作書 既作者：Stan Weinstein

Dual momentum strategy

btw,美股隊長串柒柒，但本書的確寫得好好！可以先睇美股隊長本書，之後再去睇番上面既書來學習

所有美國既交易員同技術分析師都指出買強勢股係好既策略

講咁撚多都沒用，巴打如果有咩股票想問，我會用上面個幾本書所學到既皮毛野來幫大家決定，巴打問既股票係唔係強勢股！？

至於點解我咁撚得閒開post,屌你廢青，梗係得閒!
我唔係證監持牌既人士，所以我唔能夠俾咩意見，不過同天晴巴打一樣想同大家一齊討論強勢股！

即管問！

但係問之前，想分享一個大市策略！
就係當指數收市價跌穿200天線，就要全面對沖／沽出投資組合中所有持股！
因為當指數大力穿200天線，已經係反映跌浪既開始！Smart Money係200天之被突破之前，已經走貨！

Q&A
Q.1美股邊到開户口？
富x牛x,Interacxxxx Brxxxxx,TD amertixxxxx, Charlxx Sxxxxx

Q.2美股幾時見頂？
唔撚知

Q.3點樣搵出美國既增長股？

investors business dairy
market watch
seeking alpha
頭兩個都係收費既服務

Q.4美股係唔係同香港一樣一手手買賣架？
唔係，美股係一股一股，所以即使你户口好少錢，都可以買賣到股票！一千美元既户口都可以買到美股

Q.5如果想炒衍生工具-期權應該睇咩書?

基本入門

睇哂4本書

睇埋佢

Q.6美股有用既資源網站？

investors business dairy
market watch
seeking alpha

Q.7應唔應該用價值投資法搵股票？
In the long run,we are all dead!~

Q.8新手有沒咩平台可以paper trade?
入面有virtual trading tool

Q.9新手一開始應該炒咩工具？
ETF>個股>期權

Q.10一個組合應該買幾多股票？
請睇上面既書

Q.11邊到有睇J圖？
屌你老味，自己上網搵啦，google都唔做

Q.12 有咩好既股票推介？
睇完d書，自己已經可以搵到！

Q.13美股既策略可唔可以用番係港股到？
三隻字，死撚緊！一定會不停摸頂！

Q.14 巴打點解你咁有興趣炒賣？
因為想29歲之前退休，但我首先要有工，有本先可以炒賣到

Q.15點樣先可以幫助學習炒美股？
睇書＝＞學策略，之後paper trade ，paper trade成積好，開始用真錢，小本炒賺錢，真係賺錢就加大d個本

Q.16如果長線想月供ETF投資，應該睇咩書學習？
待續

Q.17大家通常喺邊度睇個股新聞？
Market watch

Q.18通常係邊用港幣兌美金落證劵户口？
最抵就入港幣落IB再用市價換美金,其他方法點都係貴,自己google

最後，如果有巴打有咩唔明，可以係到討論.如果有工介紹，可以pm我(硬膠胸奴)或者留comment

已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

美股買賣Checklist
CANSLIM既模型
只要合以下既原則就可以買

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？
幾個季度的sales growth and EPS growth rate都有上升
年度盈利增長超過二成，年度營業額增長要有上升趨勢

2.有沒咩新既轉好既因素？
新產品，新服務能夠帶來巨大改變的產品服務，例如：FB社交媒體帶來對媒髒既改變就係新既利好因素!

距離52周新高+within15%

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷

5.機構投資者？
不太重要.可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
可以睇到

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

工業和Health Care強勢
金融改善中，其他版塊弱勢

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

最簡單既法則：周線圖決定上升走勢／下跌走勢＝指數收市價跌穿30周線，日線圖指數收市價跌穿200日線，就假設已經進入下跌走勢，就要沽貨！e個既法則都有缺點！～通常個市已經跌左好多，係跌勢既三分之一

市場走勢最難去決定，所以大家用可以用自己既方法去判定

我等AAPL跌

留名
百屌goog amzn

加埋nflx

仲有幾隻橫行左好耐，各位比少少時間就搵到

留明先

Google等位買

Thanks bro

MU AMAT 慢慢都升左上黎...

依個係點解我咁睇好apple ge原因，作為一個科技撚好清楚iphone 技術含量唔係咁簡單

留名，
繼續減持中。

mu都升左好幾日了

之前有一排回到28
估唔到轉頭又升左上黎...

簡單d 講

就係好似5s 64bit 咁

好後悔放左nvda, 呢幾日升到吧吧聲

但好貴二手都用唔起

Agree ,
同時間睇太多個股真係好累 ，
而且買到咁上下又唔敢壓注太多落個股， ETF 反而會放心每個月儲。

二手保值 係另一賣點

徘徊嗰排好巧耐性，29.x放晒

暫時睇，受制於BB中線, 希望繼續大減價

我都係等佢升到30先追入
之前只有少量

買撚左AAPL

蟹左$0.5

0.5都鳩叫，155你咪跳樓

會155$

我睇145

加倉

等10月啦

係就快 等左好耐

如果70冇放fmc而家幾多歲

ubnt同anet相映成趣

Health Care保險／medical保險主題既股全線炒上，CNC，唔經唔覺Year-to-date已經升左四成／五成有多

紅字係邊

點睇都知買nvda 穩過amd

事前唔一定知，就好似payment既theme都有三隻股票，SQ,PYPL,GPN
你好難事前知道邊隻會outperform

對半導體有d 了解嘅都知

Amd 一味推晶圓數 唔改架構

呢排留意緊avgo, ajg, agx

GCN 玩咗四年啦

記望佢粒cpu

威威埋呢幾個月, intel出新cpu睇下點

永隆開始有得網上買美股。
佣金0.25% 最低每單25 USD。

本身有永隆Bank A/C,
雖然依家個佣金係貴，
但用黎每年一兩次將富途同8 Securities 分段買入, 打算長期持有嘅ETF 一大lot 轉移都好。

始終短期內都唔會夠 IB 個10萬 USD免月費限額，計落同IB 一年120 USD 差唔多 。

lm

想問下用IB既話有無得同一個A/C再分戶管理?

依家想係入面分開兩個戶口, 一個係自己錢 (買正股同優先股), 一個係幫屋企人管理 (只會買優先股收息)

因為大家都會買同一隻優先股, 大家本金唔同, 收返黎既息我會再買優先股做複息, 屋企人可能會部分做複息部分提出黎用, 如用一個戶口買要manual計返個比例好煩, 而我屋企人又唔會開IB, 我又唔想係另外Dbroker度開A/C (只想專心管理IB), 想問下大家有咩意見, thx

收息點計先

美國佬30% 永陸又點收先

頂盡好似k8 -k10.5果期

玩性價比

但係唔長遠

利申 小四開始砌機

沒開市既日子真係好難頂

星期六日，賭波解悶。睇賠率分析，考驗自己眼光

我睇書only 沒錢睇戲

揾女朋友交配

有個linked account既function，可以搵下...

IG 有開 sunday dow/ftse/dax

唔經唔覺
美股爭五千幾點就爬臭閪港女頭

amd 一向都係性價比

Bulldozer 果期冇人用

Btw,最近美國債券價格同美國股票好似相同方向地走 有點奇怪
有沒巴絲可以解釋

講起apple...之前有篇新聞，佢地話

1. 由第一代iphone 起就已經plan 緊出全mon 機，終於係10年後實現

2. A11 chip 由3年前已經開始研發

都唔知信唔信佢係咪真係咁有前瞻性

1. 唔係點信

2. 好合理

由你design 粒u
到finalise
到試產
到量產

2 年時間咁上下

再等埋組裝iPhone 3 年咁上下啦

波斯富投資法，好似CANSLIM既香港版／動能交易既香淘版 原來香港都有

好悶
冇Job 冇市 冇女

上個月開左Ib戶口，求其買下BABA，APPLE 都賺左1萬
平時係港股 屌你一直輸
美國仲有得沽空 散戶都參與到 公平過港股

Welcome to stock market
美股你鍾意買爆佢又得，你鍾意沽柒佢又得
結果得左

美股好多股票都有期權，不過唔一定流通，但可以做既野更多，例如玩下d options strategy賺下期權金

有冇巴打試過美股做以股代息？

我玩港股開頭都有新手運，嗰陣乜都唔識反而hold得穏
玩玩下聽下number，跟下風，mon實個市見有乜風吹就走人，之後越輸越多

好似不一定有得以股代息

今晚又升

AI都係近排因為ALPHA GO先比人搬上檯面討論到洪洪聲...

如果APPLE收埋收埋係3年前真係做緊呢樣野，好癲

全面破頂好冇

Nvda搞咩

夾淡

有冇人知ib有冇得抽新股

無

美國抽新股係機構投資者先得, 好似係

咁ib有冇港股ipo?

専業投資者就得…好似係

冇

6060
今日遲起邊一通冇晒孖展

岩岩睇又有返
孖爆佢

預計今年全年錄重大虧損
上市初期會先行調整
唔洗咁心急wo

第一日就沽啦又唔係長渣

抽新股都好玩
我研究左一段時間最後都係放棄左

我鳩買鳩抽唔理咁多

NVDA

其實咩都唔諗all in baba 好似簡單過成日簡股

Amzn幾時破前頂

渣住NVDA 同BABA 己經夠

諗到就做啦

我鍾意攞苦黎辛 trade出trade入先好玩嘛

半導體又大上

嘩屌 好彩UBNT開市-2%止蝕
倒水咁撚樣倒

今日個市同朝早一樣咁癲

個盤手執baba nvda
不過仲有蘋果lee條敗家仔

nvda

幾時放nvda

新手求教 jpm/gs係咪贏bac 9條街

都係個句
ubnt同之前講個一隻有你冇我

ANET都有貨
UBNT蝕左6.4%

屌你咩fb，aapl

fb如無意外應該排係隊尾先郁，佢都郁姐係走得

等星期四縮表結果

Tsla再次高位
已放

持有 amazon googl appl 好想死

APPL儲緊氣

係咪縮緊表 老散縮定

放左aaoi先黎升,我diu

而家先係buy signal喎清

我話之前呀

其實有冇人發覺呢幾日係細成交
橫行時間又短
似係一段好短既升浪
一兩星期貨仔

佢老母 無眼睇

我都唔敢入貨住。

NVDA.

收息既話, 有無HSEA同HSEB既代替品推介? 驚佢回購

DKT good?

d大陸股升到傻左 不論港美

跟跌唔跟升, 學埋臭閪港女走法

指數升但自己個倉得一隻升

Dkt and cprn

邊隻sosad

大家點睇縮表

thx, 但CPRN要俾30%喎

Ib果次收左息都冇收30%

仲有barc 都係冇咩錢嘅bank

唔會短時間收晒水啦
不過肯定一公布會震

thx

等緊 減價

Aapl amzn wb ba

美股係咁，死下死下幾日，跟住一棍大棍上破頂，跟住又再loop

DTK

cprn好似唔係美帝發所以唔洗税

我港女個倉依一兩個月升左成20%
感覺好唔真實，美股倉得2~4%

呢到有冇巴打會月供spy? 其實都唔太算月供 一股股咁買

唔好供SPY，買QQQ FDN QTEC
每逢高位倒跌3%買一注 穩賺不賠

策略唔錯

我岩岩出黎做野 見唔少人都話長線美股好過港股（雖然事實都係）

想請教下點解spy唔好？ 見你上面推果3隻etf都係科網

Googl好似食左屎
郁都唔都下...
之前仲同Amzn一齊衝1000

賣amzn 祝你永不超身

因為SPY既回報垃圾，講完
500隻股當中，貢獻指數大部分都係集中係前排果幾十隻優質股
好似STX依d唔死都冇用既敗家仔，穿MA70我一早就Black list
而佢仲係SPY既Holdings入面，我推介果d WTF基本上算係學校入面既精英班，唔好似SPY咁有教無類

咁快比佢悶走

我都覺得AMAZ準備要插

等下啦 依家焦點去晒中資

佢唔係悶 佢等緊死 baba一定可以超越垃圾amzn市價

等佢落返800先買過

港女追落後...老美年年破頂, 宜家港女先去番歷史第二高, 仲要有d人宜家就畏高...

26000已經畏高走曬 得返少少mpf睇下佢可以去到幾高

有時買sector好過買大市 spx升一日跌一日好難捱
反而前排跌個陣買隻robo升到傻

納期係咪想回，好似試咗好多次都破唔到頂

AMD區間大法

有排

人人鳩買都賺錢
冇打低人個種感覺既感覺

好似買莫雷拉咁咋嘛

FA_G近排好弱，想加倉，不過嗰時間要準啲，否則有排落後

半導體頂到少少，不過可惜倉位太少

港女只有700頂住

呢一兩個月食哂塵，香港宜家個個c9股神，金融才俊

2日唔見20%

美股唔熟, 我都係擺少少落大隻股度釣下魚仔唔望短線大賺...港女去到呢d位盡力執錢啦...

咩料

不要說了

20/21號 VTI VPL之類index ETF除淨

轉 nvidia 食餐飯先

你幾錢入架？

個倉唔識郁 悶到

AAOI, TAL, RACE

Sector rotation 好正常

有個aapl gd news. Apple watch shipment beats expectation

Nvda 痴左線呀

仲追唔追得過？

Btw appl 真係弱過藥煲，新iphone 唔知會點

低位坐又坐唔穩，追又高追，咁唔得ga喎
唔好太panic

本多終勝

慢慢溝囉 唔好似 出面700區個班人跌小小就鳩叫
SPX一日跌10%都見過,你遇股JOY 咪要跳樓
CHILLL DUDE

心理壓力係炒股最難克服嘅嘢 老實說而家美股個波幅已經歷史低位 好易hold貨。想像唔到大vol 嘅時候個倉會咩環境

投資心態真係好重要，
我寧願賺少d都唔高追，
坐艇好慘。

呢樣真 坐過好多次艇真係好傷

機會唔會只得一次，問題係機會嚟嘅時候你嘅心理狀態能否支持你入貨...

有時真係升又唔敢買, 跌又唔敢買 敢買既時候個位已經好難守

個個人STYLE 唔同,我老細係追升個類 而我係HOLD CASH見跌慢慢買 再做HEDGE
你要搵到自己TRADE 得舒服方法 我以前試過壓力大到晚晚4點起身睇MARKET CLOSE,搵到方法後就訓得舒服左

Aapl 祝大家好運

faa_g玩左兩年終於要交棒了
我啲fb呀

佢冇買nflx 卦？

冇買所以留空

兩年前買價位好低喎，買樓？

曼德拉效應

可能巴打唔知係邊度收錯料

仲有咩好買

ok, 做下真心膠先
一直以來認知係NFLX

孟加拉效應

NFLX呢排垃圾到

一向都講緊
f=f福特
a=amd
n=nvda
g=ge通用

FANG
F Facebook
A amazon
N netflex
G google
唔係Facebook 都係咁講架咩

胸奴巴你睇淡aapl?

不是，只係沒咩動力者

買唔買aaoi好呢

請你睇淡aapl

求賜向下既動力

求神再給予aapl祝福

係好事定壞事？

你新離

put柒佢先 thanks

SCTR 得70左右 我不會買SCTR 低過90既股票

想買nets 大家點睇

就係因爲咁開左account咁耐都未買過股

Ntes

相對強度線（同大市比較）轉差，
SCTR 同IBD既RS rating都低於90

下跌成交量多過上升成交量，30周線斜率轉平

我cap圖算，唔想係圖入面加文字，自己睇

本小
而家先勉強夠
成副身家買樓感覺唔穩陣

LIT is lit

正常兩房我覺得都ok
但唔夠錢買劏房盤就唔好搞

恭喜巴打上樓

胸巴祝福Apple

又話我燈 動力太差

我都想咁樣，可惜世上冇一個萬能嘅algorithm，總有啲時間work有啲時間唔work。喺唔worl嘅時候應該點算，係我最近成日諗嘅嘢

簡單講一係中一係唔中
你有咁諗法睇下馬克斯講風險本書

Amzn繼續跌

回兩日氣ok

動力好重要

喺the most important thing裡面?

BTW, Ray Dalio本Principles: Life and Work，我見到Kindle有得買了

我睇中文PDF

已經冇野可以阻止到nvda升

都未190

Aaoi 65蚊追入

OLED仲癲 今日加左注

巿值不可同日而語

6x蚊買過

90蚊放晒

好彩尋日走曬wb

大家點部署禮拜四議息

突然急回

賣淨FB AMZN GOOG 同MTUM
過左星期四先再算。

我覺得FB AMAZ GOOG依d先最大影響

做晒兩邊 金融股+地產+put em

所以strategy都有risk,問題係tail定係normal risk。所以要做好風險管理 同埋唔好高追 記住自己個portfolio係abs return你bm係hibor 你高過hibor就得。

asset mgt 你underperform 標普 洗鬼搵你

不要將個目標回報定得過份低

TD Ameritrade Closes Acquisition of Scottrade Financial Services, Inc.

講緊自己錢呀
同埋hedge fund同好多strategy係libor plus spread做bm 唔好以為所有野都係用eq index做bm

你幾可做l/s marekt neutral 會用eq index做bm呀

又有世界大戰？

如果用etf 都可以outperform 點解仲要入hedge fund 被人lock up 一年， 同benchmark已經沒關係
Just a simple question
Long short equity market netural 但真係generate 到alpha 咁柒易 就唔會net outflow

依個世界有好多野淨你有錢佬可以玩到
話你知mutual fund只係side business,報紙講架野只係一小部分。 有d product 幾百%return唔會同你講。仲有outflow有幾多係corp client 有幾多係老散你都唔知啦。(我個邊有個專戶a b分級 2星期 30%）依d報紙唔會話你知

紅字你都講左，入得e 個post都唔會係有錢佬啦 我個同事之前做hk bank 既private bank，佢以前成日叫人借錢買債劵，一年賺十幾％息 啦，又sell人買d咩咩柒柒fund!

但入得來e個post，都係希望賺大錢，set到個benchmark咁柒低 ，洗鬼入來討論咩， 咁炒來做咩柒

TD 月供ETF真係好撚抵玩

absolute return係一個好重要既概念，好多時掛住追其他人，打亂咗自己個節奏

當你愈嚟愈勁，自然會追得上。當你廢既時候，點追都唔會追到

係醒神嘅

好似好勁

AMZN幾時先上番$1000

算啦不如睇下其他好過啦

幾時上返1060
我係高追嘅傻鳩

如果連Apple 簡單既圖表 已經講左好多signal 如果咁都睇唔到 仲去買弱勢股 我沒咩好講

同樣既錢去買PayPal 已經賺到笑
我上2個月已經吹PayPal 又唔見有人講

十月底、十一月頭業績期

業績又跌過

Amazon 燒左n 年錢都生存到落去仲愈做愈大

我相信未來n 年都可以

真心唔能擔心

AAPL弱勢je, 但唔會輸到跳樓
玩到個倉有咁上下大，用部分買AAPL長hold係ok嘅

Daily graph會否試多次BB底呢?

咪就係aapl跌硬

或者保守d，跑輸QQQ

有冇人有用ib
我今日想開一開個ib但唔太識填
香港係可唔可以享受美國所得稅協定優惠究竟
我見佢得中國冇香港揀

唔得，
大陸先有10%優惠。

明白
但係咪開完acct要另外再交多份W-8

No 網上開戶個時填埋

仆街nvidia 171個時見中國禁bitcoin放左
宜家187
應否再追

追完俾人夾

夾完再放，放完又創新高，新高又追，追完又夾，夾完再放

經歷唔少

所以應該一夾就溝，溝完又夾再溝再夾…本多中性

試試

我同你一樣..不過我177時追入翻......

英明

我長線睇好依隻......
不過我諗住佢會先回一回再入...

bidu想點

好真實嘅人生。

要搵AA膠癡實個屎忽

典型散戶心態

將會突破歷高位

今日又悶波了

應該唔會悶

等議息啦...咁大波壓力同f5次數都上升

跟左某位巴打入LIT

分啲黎

LIT is lit!!

台灣HTC停牌，有機會被google收購

GOOG升，AAPL跌???

AAPL

不玩了 比番啲錢我

幾錢入?

164

胸巴一早講左唔入得…現在等佢出聽叫人cut貨

我早幾日入左alb,已經一成利潤

Cut loss

耐心等候入貨

心入面有d不安，沽曬全部美股

啱啱溝咗d baba aapl

入左幾個月, 其實幾冇癮

我本身都係諗住議息完就入貨…不過Softbank債同銀行債之類

aapl都溝 未轉勢

adobe

信念

縮表真係地圖炮
全數沽清買個平安

見到都驚

同我撳幅AAPL, 十年圖

揸緊tsla大半年表示未驚過

A11 bionic 改變世界

hi到30週線先買

A11冇錯係冇對手 但係face ID真係唔睇好 到時睇吓出貨點

當初touch id 都係比人屌冇撚用

Siri 又比人屌冇撚用

涯下價

我唔睇圖…鳩買多

睇下圖有你著數

XI 加埋on top screen touch ID就Perfect
宜家等機會撈底

50 天線應該係幾大技持位黎

胸巴呢

各位好淡定

唔走

原來跌3蚊...就番家鄉啦

我其實市都好小睇
上黎鳩吹仲多過睇股價

Keep 100% cash搵平貨

信念買股

我好多買賣盤係好多日前亂set定

睇咁淡

AAPL目標第一站會跌到同QQQ同價，下一步見負數

納dee

Ba企得真係穩

唔係睇淡，係睇唔透

係咪股災

耶撚出黎講完野
多數都係凶多吉少
到時睇下有咩可以執

今日只係前夕

冇事既

個倉冇左2%

嘩我屌蘋果係free fall咁跌...升又唔見你咁升

入錢等執屍先

個post標題vix

係咪有咩啟示

終於有人發覺

Ba快上260

Apple Watch 連線問題

睇個勢appl有排跌

所見樂瞳

yes

巳溝

跟胸巴買左vix call 不過預變廢紙

岩先趺到仆街都係負緊wo

爆升左兩日，抖一抖合理
預期之內

我幾日前入…之前話2日唔見20%就係佢

月頭至今porfolio +3.19%

見大家溝得咁開心我set個148.1溝溝佢

唔睇圖鳩set都掂30調線

今年至今IRR為10.9%

同船

AMZN 係咪壞左

好勉強比揮過d etf
6月 5.1%
7月 1.1%
8月 2.5%
9月 3.2%
最近開始修行，俾個目標要打低ETFs
順便manage多d股去強化自己操作

港女真係好弱智，好似天跌錢落黎俾你洗咁
九月至今冇乜特別認真選股
成個porfolio升左 13%

厲害
港女3萬點不遠矣

ho ging

你咁講好似唔信我唔睇
真係鳩諗個位出嚟

話148.1係因為今日議息aapl跌到150邊
多數人set止蝕/賺盤set整數即係150如果一穿行多小小幾蚊唔奇加上等加唔加息都大有人在，結果一出即成事實，贏就食睇錯打靶，根本結果係乜對短線唔重要
果0.1係因為多數人諗野係整數我就唔會set整數比多0.1佢
會唔會再跌？我可以100%肯肯定話…唔知

過埋聽日KO

好眼訓，聽朝先決定聽晚action

經驗老到

等緊機會入返波音

唔算老炒左二十幾年今年十九歲

如果你做過畫圖你都唔會睇圖買啦

做過畫圖

我係話如果你做過唔係我做過

冇驚喜

long for usd right before the announcement

訓得…插唔入

跌到120入貨

突破12-14區間

升左都唔夠cover NVDA跌嗰啲

nvda已經無貨

尋日185時都放左2/5.....都仲有啲177既貨

bbry 掂呀

Firstrade 手續費每單由 $4.95 減到 $2.95，都可以諗諗。

有沒巴絲係做債券？
我可能今個月要去見債券基金既工，上個星期過左筆試

Ib

佢又搞咩

Nvda同amd做咩咁大分別

有News話Tesla測試緊AMD既Chips

BlackBerry Rises on Self-Driving Car Partnership With Delphi

BUY@7.79 賣左轉去玩秒第隻

但照計nvda應該跌，點知都係唔俾位人加注

Push

神的祝福

Weekly graph區間形成三角形

利申冇貨，專心等AAPL, BABA

佢市後咪大跌

落翻170+先講

又話縮j會跌
本來大跌港美坡都有野想買

我覺得一縮表對所有估值都有影響
不過未反映

縮100億但之前係每月放400億有排玩
等睇縮縮下佢又唔縮

Ticker真方便，可以不同portfolio記錄美股同港股資料

我全部用腦記
有d太耐又除淨又溝又盛都唔知成本幾多

Google真係食左HTC

我自己就用google 記trade 再有個excel 一個星期update一次nav

我手動入excel

9月22日iPhone 8發售，點睇？

一個字…買硬

講緊股票，定部電話？

穿ipo

both

好多時有貨自己都唔知…
上幾個月先有隻之前
炒賣殼失敗左我完全唔記得有貨
點知再賣收到信先知仲升左成倍幾

買IP X去炒應該快賺過買正股坐

咁樣好難知自己 個return 架wo
整個excel 啦

我亂買
有時買左都唔知但通常係一通個倉因為佢一頁得十隻八隻晒唔晒

excel股神 ?

個肥仔之前吹去左炒深圳樓

AMD

有lc係手

有無人用過貨幣集市?

好似幾好，有得用market rate換美金，唔怕食價

要8 usd手術費喎

有冇人有買美匯指數? 點可以買佢升?

8usd 好過銀行 25usd

買左本新書

[url]【Price Action价格行为交易法裸K系统学习资料 AL Brooks著 高级篇】，复制这条信息￥tfWa0VBTgld￥后打开👉手机淘宝👈[/url]

USD 8係香港既銀行, 平時本地銀行跨行都係收一樣價
USD 25應該係去外國銀行

al brooks啲書幾正

有沒詳細教學

我都等緊書到

al brooks不過佢D英文好累聚
書D字好Q密

al brooks 好深

中文板

AMD虛火來

2蚊已袋 理lan得佢

識抄amd真係會發達

好多隻都pre market趺1.幾%

如果我中環 去灣仔海港中心，放工6點鍾時間，要去6點半去到，
坐的士，定係坐mtr好d

乜仲有人唔jar車=.=..

Mtr啦分分鐘塞左你

同意，我都覺得係MTR，但係我都怕去唔到

那有錢買車

認真，如果想每個月有息收

有冇咩推介

YYY
但要俾股息税

MTR
但唔知果日會點
睇你好唔好彩

半個鐘好難
行路都用唔少時間

係ar 所以我都係儘量趕過去

季初虛火

嘩，挑戰連登12-14法則

賺格仔都賺唔少

WB跌爆100大關

垃圾蘋果幾時先跌完

跌到120-130入貨

106賣曬

做乜跌得咁金

等市好返d再入市，行開一排先

一開市就sp nvda 180聽日到期
賺餐飯

黎料

買得野未

portfolio -0.8% monthly

今個月竟然係負數

係咪股災啦

星期四大平賣又上線喇

gs 好多債月月派…但現價得4.x%
申利：有小小果時好價d有5.x%

bond 定bond fund

學生哥冇錢

等下先

bond 所以唔洗税

NVDA 係時候溝淡

中環放工

中環精英

全部特價，又係星期四

返中環

中環溝女

想入貨短炒

咪玩la 我真心好急轉工

跌到仆直咁

唔請半日假？

請不到，老闆不批

反正都唔想做咪索性請病假

都咁大個人啦
公司話唔批假你真係唔走咩

你好似新工冇耐,又要轉

入咗baba nvda aapl

減價完左 轉燈

gogogo

MU個勢靚啲

BABA動力大D

AMD partner denies Tesla product commitment

咁都得

Baba nvda

平左倉lp先黎跌

慘

on9 amd

aapl係咁試低位

aapl係咁試低位, 今日低位明日高位

中環轉工

sor遲左

95%貨都仲頂得住

講左幾多次12-14大法

買左隻sqm 玩下

係咪Chile做lithium？

yea

琴日果棍唔係好吉利喎

今日美元跌、金跌、yield 跌、股跌
有乜係升

金融股升

Aapl 個走勢同mazn好似 都係有排都唔會升返

依一兩日好彩入左啲GS, MS

蘋果公司上星期推出三款新智能手機和新智能手表，其中兩款、即iPhone 8和iPhone 8 plus，上周五已開始接受預訂，但銷情似乎不太理想。 有券商發表報告指，調查顯示在中國電商平台京東，首三日iPhone 8訂單只有約150萬部。經電訊商中移動的訂單只有100萬部，都較去年的iPhone 7少超過一半。 根據美國市場的初步反應，新手機訂貨量亦較之前兩款少。另外亦有券商指，美國有電訊商在iPhone 8接受預訂後四天，就推出免費出機推廣活動，可能側面顯示新手機反應不太好，估計預訂需求按年跌逾五成。

有咩銀行股好
想追小小

識買一定買加仔四大

加仔唔係六間咩？
But要含淚放aapl

古古怪怪
可能啲錢走曬去金融股
所以市場唔怕

其實正常人都會等X La 8賣唔好係意料之內
跌最主要係因為apple watch 出問題 尋晚又話iphone x 出貨有問題

唔趺點有得升

agree, 引我FUND MAN同事一句, VALUE 係跌出來

咩係加仔四大?

隨時係不停出壞消息等佢跌價....
跌一排就狂升..

Pimco?

canadian bank? 但佢地MORTGAGE 做好多會唔會爆?

爆唔爆唔知～我諗點都港樓爆先
上幾個月股神先經BMO推介打劫/救左一間專做mortgage
鳩估條友救得一定有肉食先會做

四大係恆生，匯豐，中銀，渣打

但買優先股定係普通股先

股神打劫得一定係CB好似10%
但其他人冇得玩

股神入股第二日已經爆升 高過換股價幾成

Agger

Many thx
個筆試之前都有問

Haha many thx
但佢成個筆試都係問債券同money market ,我最差就係債券同money market

加油

勁即係除左債同貨幤…精通任何野

咪玩野

冇野想買賣好悶

睇下AV

Good investment /trade is boring

尋日本書taobao send 左ebook過黎，睇左幾頁，似乎哩種玩法只適合外匯，股票唔太合適。

外匯市場太有效率，好難進行操控，相反，股市市值小，可以控制開市同收市價畫圖

咁都搵到位入

我太多時間諗on9野

預咗，戰場係X度，究竟是龍是蛇到時就知

仲有對面PIXEL 2究竟有咩新功能

返睇左大隻佬一次現在諗緊因果

到時如果唔好會CUT LOSS

要同胸巴傾哲學?

大隻佬我個人覺得好正

Apple跌落嚟會幾吸引，我問過吓啲Apple用家，其實要轉番出嚟機會好低，即係換番an機win電腦。如果今次柒咗下次應該醒水掛?

我反而諗緊駛唔駛買番多啲google

係所以我睇左幾次同真係有野煩緊諗唔通

睇av 睇下documentary 睇下電視

aapl要5連跌了, 陰鳩公

幾時入得

有望穿30週線

穿左有排都升唔起

痴孖根根本求撚其搵個理口跌...咩充電問題
不過佢market share縮左係問題...唔覺得sj在生就會咩事都冇...

發報會用face id 吹到幾多萬分之一先會miss
轉個頭就柒左
7S 佢就叫8 改動唔多
Apple watch 又有問題
一沉百踩
發報前大家都睇好 係咁升

劇本年年都係咁嫁啦

但時間會證明一切

呢個當然 大家都等緊機會入

Pypl 逆市新高

買得未

AAPL 第一站145，下一站135

aapl 17倍pe其實好抵，但又買唔落手

Ba

好難單睇PE數字講抵唔抵。如果未來盈利橫行或者下跌就唔抵，相反上升就抵

TD係咪REAL-TIME報價GA?

有冇人覺得apple個ecosystem sticky左

你有account就real-time

THX

好有機會跌到120

一定到雙位數

唔好再吹大D

跪求各位大師教路
我係投資超新手，第一隻股就係AAPL
果時咩股票知識都未學就衝左入場
喺高位 162 買左
想問我而家可以點做？
佢係咪會繼續跌，咁我應該放曬佢，定係唔放然後不停short call？
求指導

睇錯邊7%止蝕
再唔係相信aapl前景strong hold+賺息

ORIG係咩料

又黎玩信念

新手唔好做naked short

我止左蝕 改買pypl

strong hold 練耐性，訓練EQ

好野唔怕渣

其實睇圖AAPL V返上去都得ga wo

btw一個鐘前買左BABA

啱啱放左
十月中再買

yes la, 新手練下hold貨耐性,
如有第二注錢就練下等位溝貨嘅耐性（唔好亂溝），或者買下其他野
又或者，可以Cut loss一半，買其他野，當然係你有心水而贏面高嘅

而家買得過？見佢四線排齊好強勢又靚

不如睇多D書學吓點樣揀股睇圖先喇
睇完書就用模擬炒股練吓

AAPL基本上頂到下次iphone發報會就會升翻上去
如果真係入左好多咪坐吓 呢隻唔會跌死你

AAPL淨係渣住咁多現金已經唔怕坐，新機滯銷可能要派特別股息去挽留股東

買put la如果唔想走

AMZN 又變返唔生性啦。

Pypl唔知入唔入返好買過2次都係賺少少就走

買Put好大機會會輸時間值, 同埋都有限期...
而且又要睇你本身買左幾多股, 一個Put都已經等於100股

不過新手第一隻股買AAPL都好正常...我自己都係....
買買下好快發覺好多其他好股..

Nvda
Tsm

啱啱前幾日放晒啲TSM...希望會回啲再入

Strong hold tsm

睇好晏d IoT 要用大量ARM

Cls股

Still hold VIX call (strike:23)
Still lost money
大家點睇講左話縮表，不roll over 長債
但yield 跌，幾隻愛股都破頂

vix call同艇

食感冒藥，沒精神睇圖

病都掛住睇j圖

你果幾隻愛股入得未

美國佬有本錢加息代表經濟好，經濟好股票有運行

除非本身間公司借得好多錢

縮balance sheet就麻煩d, 少咗錢流通。但我睇耶撚婆婆唔會整臭自己個名掛，所以起碼去到兩三年後擔心依個問題都唔遲

以前一個cycle都係4-5年，係依5-6年不停印錢頂住
美國經濟係向好但都有機會突然轉差

你自己決定

埋單計數今個月收差唔多40蚊股息(after tax)

其實美國經濟沒好過，如果真係好就唔會選到trump哥
現在個yield curve仲要開始打平

美國失業率又真係低左好多

又係既！不過個d工既salary既分佈，如果差太遠都係沒用！

感冒中

呢點同你同船

失業率做數咁做
超過一段時間既唔計入失業

Labour participation 同 unemployment rate 計法唔同
所以話unemployment 做數

依個講法好多時係轉差時攞黎用...如果轉好佢又唔駛特別做..而且個Trend一定係向好嗰邊....尤其講到佢睇住黎縮表.....
Anyway, 美國經濟係一定向緊好, 但個速度係點同埋有幾全面真係唔識....

美國經濟唔好都講得出 ，其他國家出到一間google Apple先好講.

人哋一間公司已經富可敵國s

今日成日都係廁所all 屎，個肚痛到

唔關事
AAPL增長最快既時間差唔多係美國經濟最差既時候
而且AAPL唔係只係靠美國市場

美國標普既sector index
好似有sector index options
For your reference

今年幾時開始轉做冬令時間?

每年十一月第二個星期一…好似係

發覺係香港做金融業加人工真係飛咁快，真係多謝大陸FIRM

中資過節仲會派現金we7紅包

depends la 依家我個位水漲船高 好多FIRM 開價開高 50%～70%

巴打們搵錢外都要注意身心

如果想做asset trading IT或programming方面，以前冇做過，有咩entry position???

問過吓啲金融業求職agent，一來佢感覺上唔多識，二來佢聽到你冇經驗已經冇咩興趣同你搵

夏令時間：每年三月第三個星期一，開市香港時間21：30
冬令時間：每年十一月第二個星期一，開市香港時間22：30
好似係咁…如果岩就加第一頁

另外我真係病發仆街了
星期四都知唔對路，d幾日唔好話炒股食飯都冇心情

我個肚痛到 食左胃藥都仲all屎中

到而家呢個moment 都仲可以加咁既人工搶人，就知經濟差極有限啦

Btw 如果aapl 真係崩既話... 連鎖效應唔知會點...

巴打你會唔會食錯藥？
肚痾我理解係要食止痾藥

除非無得去或者冇時間，否則俾佢痾乾淨好過

食左，都係不停地痾

我就學下SQL python

有冇師兄用 F Score嚟揀股？

蘋果正式開售iPhone8及8 Plus手機後，銷情冷淡，被譽為「史上賣得最雞」的iPhone。有消息指蘋果已通知iPhone X零組件供應商，要求暫緩出貨，新iPhoneX推出恐致市場緊張。

據台灣電子時報指，出貨量預估較蘋果原來要求的，約減少6成，並透露蘋果對iPhone X備貨的謹慎態度，有意進一步掌握市場信息後再出手。不過，消息至今仍未得到蘋果官方回應證實。

今晚又可以大跌

[url]★[iphone X玩完]突發！Apple通知零組件供應商，將部分備料暫緩出貨 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

100

Iphone8銷情慘淡因為個個都等iphoneX

管理層D ON9 DECISION 玩死股價
不過到時銷量好又會彈得好快

腸胃炎，去政府排 被護士同醫生閪面

你身體都幾差成日聽你話病

腸胃炎我好多經驗，睇醫生係浪費時間及精力。

大量飲暖水，狂痾狂嘔哂出嚟，再飲暖水，再痾，痛一晚應該唔痛，開始康復。

痾哂都痛就啪李萬三（試哂最有效係佢），keep住飲暖水，過多一日半日就攪惦。

利申：有病梗係睇醫生啦。

我仲有d燒，醫生俾左退燒藥我

如果Weekly 圖行圓底整固有排捱

利申：冇貨等買貨

啲菌太多係會發燒，自然反應，都係食退燒藥，冇乜大問題嘅。醫生咪又係俾止痾藥你，但你又要出街又要等咁辛苦，在家自理仲好，經驗之談。

Between 今晚又窄窄地，不過冇貨起手。

又上落市多

港女真係冇眼睇

升左9個月 休息下都比人屌

睇左e生，食左藥 ，訓覺先
港女受壓一下，只要EEM 升 港女都會跟既
美股我都係覺得會跌

人哋美股創新高，港股

美股又準備股災價開市

蘋果愈賣愈平

唔係呀我個啲升緊喎 😄

AAPL係咪肚痾

我連港女今日都全數沽清，等十月中睇情況入市

滿血復活
今睌入貨

UNH have buy expensive no buy wrong

我唸會跌到120-130

$99就差唔多

咁又冇咁夸，頂多140附近橫移等業績

99就股災啦

睇唔透個勢

人踩人

Q3業績都唔好得去邊

中資股今日真係

股災

第三季個個等買新IPHONE 業績唔好有期望
第四季IPHONE8 唔會大賣,IPHONE X又有量產問題賣唔得多

股JOY

今日唔加倉聽日又sung 笨

科技股股災 走呀

Fb....又領跌

再望一望隻藥股又升嘅

望一望隻vti, 連跌0.1%都冇

中長線我覺得唔需要太擔心
不過短線交易既話 依d地圖炮可免則免
難得一個機會考驗下自己操作

睇番圖原來所有sector除左XLI同XLK都弱過SPY

加左少少ba

SPY仲升

中長線ok+1

講係咁講，我岩岩食左注QQQ/SPY，雖然睇死AAPL（但我愛Iphone ），但未必會一棍到底，零遲先最大鑊。

如要洗FB/GOOG，必托AAPL，哩個時候無謂博到盡，只要有開市都有得玩，唔洗下下all in

熊市 70% cash
調整 50%
牛市 0%
三種市況都應該有慣常實戰
我唔推崇長線投資死揸爛揸
短線交易比較容易磨煉技術

機會大把, 弱就走了

TVB財經講GOOGL下個月出新機，一啲消息都冇，唔似AAPL，可能surprise到market，踩多AAPL一腳

同埋BABA中伏ed

可能我天真95%貨想今日用埋果5%

嘩，科技股大特價

聽日賣貨咪變多幾% 出黎

點解要賣

問題係好難define熊市定牛市，美股嘅特點係漲退潮都好快，但趨勢一發動就好急，短線好易左一巴右一巴，所以我比較推崇長線跟走勢買，就算買貴都可以用更貴賣出。

而且短線好講身手同心理，自問2樣野都較差，所以都係做中長線，慳返唔小手續費之餘，心理壓力較細，個人做買賣都冇咁急燥同多d時間拆局。

長短線嘅關係有d似戰略同戰術嘅關係，雙修好難嘅。

諗得太多喇，智能手機發展已到樽頸

同感

突然急插

AAPL同QQQ叮噹馬頭

比番啲學費我

所以我一直唔覺得sj在生蘋果會咩事都冇..

我張國指有望返家鄉

難聽d講佢死得係時候，同Diana一樣，成為一代傳奇

2張 國指PUT spread 10800 10400 strike 10 月

有d 後悔平左 10000 12月PUT

btw 星期三trump 講稅改 睇路

relatively aapl今日比大市跌得唔多

會升

以前都會咁玩，但後尾轉玩小國指，貪佢細輸唔死，再加上轉倉大法

小國我唔貪心，見9000

直頭係硬，感覺要等下一個壞消息先會再領先QQQ跌

屌nvdia 同baba又回到起點
Btw有冇嘢好入

你FUTURE幾多點開？

講真 我係IMPLIED VOL 14左右開 OPTION 好抵， 個VOL再高 我會轉SHORT OPTION／ 玩細國FUTURE

稅改概念

paypal 都跌

無人鳩叫等我嚟
仆街喇 股Joy 呀

強勢股都跌係咪可以收工

硬膠兄唔入手住睇來有D料到

有邊d

係時候部署q3業績

其實跌乜鳩 香港同美國都跌

冇睇新聞好耐純粹想知

10000

轉左幾次倉我唸個cost去到9800咁上下

我等緊信號加Diagonal spread，主力玩開ITM，IV升跌唔太係重點，因為ITM個時間值本身已經小，有都只係0.1同0.2嘅分別。

升跌不需要理由

之前都有做ITM, 走慢少少都重傷

我問晒前後左右
無人知點解解
總之記住、別人走貨我接貨、別人入貨我高追

屌奶星! 老美nasdaq又股joy喇

原來係咁 我同你相反 我玩OTM IV DOES MATTER， 試過一日30% 因為個IV

[9up]冇原因，市場行為學，反映喺幅圖上面，調轉諗係幅圖要個市跌
新聞係拉埋黎講嘅理由[/9up]

GOOGLE TRUMP FAX REFORM EQUITY 好多張LIST 不過係幾個月前GE

星期一就特價...平時都係星期五嫁

BABA -4.27%
NVDA -3.27%

斬呀

繼續入 長渣必勝

好彩仲有隻AMLP頂住

其實ITM等於唔駛補倉嘅期貨，打人會冇正股咁痛（delta）但會越黎越痛，扣血會越黎越小

所以比較適合跟趨勢做，無視短線波幅，焦點放係大局到，例如下圖，SPY，24875美金先買到100股，如用ITM LC 236，唔駛1300蚊已經有接近一樣嘅破壞力。唔好嘅地方係要不停轉倉（短期到期關係，另外ITM差價會較大，所以選流動性較好嘅玩）

哩個係最簡單嘅用法，但亦係最犯本嘅玩法。

講起國指 講一講我RESEARCH個結果，國指／CHINA RELATED INDEX 好奇怪 牛熊線唔係 250/200天 反而係 30天 左右 （FROM BACKTEST OPTIMIZATION），如果你國指200天/250天線 開PUT 多數會好快仆街，反而你們30天線個RESULT 好靚

北韓個外長話tump係twitter宣戰
北韓會射導彈反擊

TLT

升足咁多就要有準備回返唔小

又射去日本果邊

巴打個trade iv個玩法應該係專業玩法，我地小户好難咁玩，贏到都贏唔多。

期權變化萬千，我玩開ITM，巴打你玩開OTM，市場上仲有一班專玩近OTM/ATM，貪個段行得最快

因為個cycle好急同短關係？

隻TLT對SPY中長線打緊底，如果開始個趨勢上返就要走SPY

人仔跌
美金升

我依D新手靜係做下Credit Spread收下期權金就算
成日捉錯時機, 心理質素又差

直接

全倉得返ba 雖然自己有買美股但好想睇到trump搞死自己國家

新手應該先訓練大局觀，應該向前就唔好向後，先攪清楚適當地方適當時候要做咩野。

清倉大平賣...

睇黎聽朝都係大屠殺格局

清曬倉 好樂意睇跌市

食得唔好side，跌市伸多2腳

月頭我話今個月風險大，我老細問係咪100%肯定跌（暗示叫我收皮）上星期仲開會公開話我睇錯唔緊要 無人次次都中 暗鳩我

依家好撚心涼

Sent張圖俾佢睇啦

係咪要買返d gld旁身

btc

你係怕真係打定炒野先？

炒野啦緊係

我以為真係唔驚

傳説中既vix call爆升
今日都只係升到平手

北韓問題始終係一個好大既炸彈

黎個15%既調整好不好
對上一次科技股跌得咁全面係上年年底了，差唔多啦升左成年係要回下

岩岩加左貨現在97%

買左咩？

gs

債

AMZN

訓醒連FB 就跌穿買入價 164.95

重傷
科技股忠實支持者

多謝

正常，我仲虧損中

Nvidia又落翻171 仲有冇空間跌

巴打 我都想bin 你老闆屍

不知道

冇撚錯你喎，今個月仍然係升。

Goog deep V

好強既C

其實呢…我想講呢
大插完都仲高過月頭
更加唔好講自己幾多個月前就睇好乜乜乜

不過真係高手中嘅高手

今日食花生等睇好戲

FB, NVDA, BABA大平賣

有冇人玩開naked short? 研究下 岩岩睇過有隻vygr short得過

AAPL 太易比人唱蘋果已死...都係換馬去FB算

屌，居然升

仲未跌穿150

祝大家好運 其實升市大家先易賺得多，最好來翻個1999-2000年科技股大升
但係好多科技股，強勢股前一排都沒力，回得大，所以先沒買paypal

但年頭到宜家都升左好多

你跟左個po幾耐
連登末日博士都唔識

我都係7月先開户者，如果年頭開到，我都會買好多貨既

唔係個個都係同你同一日入黎既

完來咁

提提你股市有度好唔同樓可以沽空

所以咪提提你
即係羅家x你幾時見過佢睇好
羅生一出文好多數據支持自己
因爲分析好多時係搵野支持自己
同前幾日湯生話老c一樣點分析都得一個結果樓升…縮又升寬又升

請問如果TT去 TD acc, 我要先將HKD換成USD匯，定可以照匯HKD去，買股果時先轉USD的？

要usd

係咪TT 附言寫返自己戶口資料就得ga la?

係
我記得TD份TT説明有講過，你去confirm吓

有港股嘅巴打小心，明顯托住期結，好快見真章。

一向同港股高度相關嘅台股，外資已經連續多日賣超出貨

台灣玩蘋概股嘅

香港玩大陸

唔同

好彩目前只有一手3115

理論上係，但係2者走勢往蹟上又出奇地好似，總之大家小心

<匯港通訊> 機管局委聘的財務顧問匯豐銀行,完成三跑的詳細融資方案研究。根據方案,機管局於2018/19財政年度下半年至2019/20財政年度,會先進行短期融資活動,包括向機構投資者發行年期較長的10年期美元債券;另外發行港元零售債券,例如50億港元3年期債券;擴大機管局現有的50億元銀行循環貸款規模至最高達100億元。

中期融資活動會在2020/21財政年度至三跑竣工期間推行,包括取得每筆5年期的港元銀行貸款,個別貸款規模最高達100億元或更高,中期貸款總額最高達200-300億元。另外,發行年期較短的美元或其他外幣債券,年期為5-7年,每次規模最高達100億元。

匯豐銀行認為,機管局能以具競爭力條款籌集最多690億元資金,原因是整個債務市場融資能力遠超機管局所需資金,而機管局有穩健財政能力,由政府全資擁有,加上極佳的信貸評級。

準備賺餐lunch

即係I bond 個玩法

50億少仲要得3%

差唔多 但我會htm

咩3%?

3年期 計過 2.2%已經 係fair price, 3% 簡直係送錢比你洗 你睇下usd 3y yield 係幾多先

利息

上面咪講左

冇咁多錢htm

食lunch 算

我知但唔係好好
我都會買…我意思係50億分得小小3%冇乜用

點睇可口可樂 長揸好似唔錯

我今日有飲

EA長渣都唔錯
d game超好玩

當做asset allocation 我會係第一日market買 好過買tlt duration短 yield 高 rating差唔多

AMD都係
D display card又平又勁

AMD睇圖食晒屎

認真
手執baba tsm 同nvda
放唔放好

本多

等緊機會入

要放昨天都放左啦
strong hold

終有一日會突破15蚊既

我諗出到街壓到2%就差唔多，所以抽唔中真係冇用

Same
利申 strong hold

錯乜野？

模擬玩左一個月本來有1.5%增長
噚晚跌一跌就返回原點

Pre-market 護眼

Ba都係
去旅行去係坐ba

Fb 先係王道

To be fair 機管局發行比起香港政府發行點都差d

係時候買油

[url]You Can Only Choose One: Cheap Oil Or A Weak Dollar

長線？

how to trade in stocks 是咪值得一睇?

雖則係模擬
但本金咁細都拆得咁散有咩意思

分散風險

買左中文版 聽日到手

買AMLP啦～高息 又同油相關：P

經過書店...唔知中文版係點...但英文應該傳神好多...初初仲以為係教科書口吻...
不過要2舊水一本...唔知邊度有平d買
一睇都有好多值得學既野...

中文冇現貨 要上香港書城訂$145
小弟睇中文會輕鬆d

好正…睇左2～3次

我有PDF

Pdf唔夠實在 google我都搵到

印出來

經典書都係精裝好

個app好正
回家了
而家上連登都係為左上美股post

大家點睇trump個tax cut plan

屌 nvda想買已經176 照入

大家唔好中大户計
升得好假

fat fat

我呢d雞仔注唔驚

SCTR又有新野

又一日睇唔透

有冇source

尋日被呃貨就慘咯，雖然我都被呃左少少

賣撚左隻aapl

宜家先賣?

想問問有無巴打用中銀匯錢去TD??
手續費固之然我比啦
代理行費用收取係TD比定我比
我簡左收款人承擔
佢唔會彈我鐘掛.....

可能係死貓彈呢, 自我安慰

代理行費用收取係TD=從匯款中扣錢

即睇圖就知一陣倒跌…除非升

張圖個勢唔好睇 但SCTR keep住硬

咁我簡收款人承擔應該無問題？
扣我okay最怕佢彈我就麻煩

AMD 都喺SCRT出現過一排

入晒平台期 要走既都走晒

睇大家
依邊越整越低質, 係得財經台d post睇得下

有無睇VERI?

每日升爆廠

倒跌

JOE仔係識玩既宜家好推個app出黎
連仔而家比人屌188屌到飛天
係時候反擊

技術性調整

未睇過呢本，大概講咩？

我都係果句, 唔比錢剩係收廣告費重好賺

不如我地玩投票

143蚊入咗好多蘋果冇走過
一個星期 比人割咗一半肉

我諗下次發報前幾日就好走

呢個post既去向?

坦白講連登都係上美股post多
出面台咩世界大家心照

以前高登成日上娛樂台，連登娛樂台完全唔啱口味

下次唔好咁快自high住喇, 包括我

中左伏，太快入

個市依個月好鬼

FANG

都係玩下，正常上落洗乜理咁多

短期都冇咩運行
當儲下貨

我好似六月後就冇入個股
fb Baba就上個po尾講左沽哂

我一向話入貨其實全部都係債

依邊又未至於要搬既
btw 一向bm晒lihkg, golden, 膠登財經台

膠登財經果邊咩環境?

人流少, 冇乜野睇

睇圖應該係震only
Nasdaq 行緊上升三角

小貓幾隻

ching你用咩time frame睇到

心眼睇dji s&p ok
納Dee唔得

申利：我現在唔會睇圖買賣

心眼 好彩唔係屎眼

GOOGL過番AMZN

金仔做唔到嘢，震唔低個市，唉。

Ok 繼續升

有冇巴打用Ichimoku cloud 做indicator? 新手只了解concept，求分享經驗

只適合中長線講緊 time horizon係最少幾個月既持股
攞黎判斷突破趨勢最準
Consolidation 個啲pattern就冇乜用

用開 google finance 入買賣紀錄，但佢好似就嚟唔 support . 請問大家有咩 online 紀錄買賣同計賺蝕嘅網站？ 多數電電腦睇，有埋 app support 就更好。 謝謝！

我會留意

ticker

bloomberg

講真好難搵到比GOOGLE FIN 好GE PORT MAN TOOL

Hi 新手想請問
我首先係銀行轉咗美金
然後轉落8sec到
係咪所有銀行轉美金都一定要收手續費？
定或有啲同一間唔洗收？
我用scb佢話online用chats就要收兩舊水
入票就唔洗錢
但因為scb個rate唔算抵 遲啲想轉其他銀行

買咩好呢

中銀 ebanking transfer 到8sec 中銀A/C 無收

環宇啲投資書幾唔錯

大家記唔記得 TRUMP TRADE 有邊幾個
1.醫改
2.TAX CUT
3. XX

XX會唔會係最後一個Q GE主力

XX?

xx都唔知

Thanks 巴打
同埋想問一下
上網睇股價
我係幾個網睇到前一日的數據都有啲唔同
例如open hi low都有小小不同
係咪正常？

Sor啱啱再睇多次 股價係啱
但ma幾個網都有唔同 係咪有問題？

能源？

銀行股又開始郁....

唔好中計一陣倒跌

baba nvda tsla?

Mu

Mu 好勁

MU

科技股回番大半血

唉…胸巴又要等下次

巴打仲緊張過胸巴張VIX六合彩中唔中到

賣左蘋果買唔返

我手癢都買左

琴日買左xlf

開市仲好地地
而家又回

Fed 開會個晚入左uup+kre 準備買埋eufn

Long dm short em strategy終於番來

底褲都孖份着

有女齊齊砌

尋日提左大家小心，港台同步關係暗示EM

今日外資繼續賣超

至於點解會有哩種關係，我估同外資將EM視為一個整體有關，地區同產業因素反而次要

EM有咩地方特別差呢? 我睇啲指數又唔多覺喎

其實係咪避險走返d錢去老美同體質無關

TLT同RNQ跌得幾勁下

今日我個倉所有債同優先股都跌
即係又到股升…可能

8仔終於出app

手痕好想入貨aapl baba v

等埋X出貨

+1

入定貓 點睇

Mu 升得咁勁仲入唔入貨好
定係諗aapl

做咩唔各買一半?

Aapl 又有壞消息

成日比人做

尋晚9點就訓左 咩都無買到

壞消息傳聞係FaceID 組裝step唔配合，有可能令出貨量減少

我都入左d

冇買到係好事

分析員：Apple Watch成功 銷量達3300萬隻！

我睇到有人話搵工。我公司請人，外股交易員啱唔啱?

星期4,5特價?

另外HSBC 債 優先股之類應該都做減價有興趣可以留意，佢比moody'z負皮想知詳情

Dkt 出左coupon 之後換馬先

我諗住加hseb 靚價的話

想請教咁多位，我想開個戶口買美股，唔會頻炒，最多溝貨，買幾個月便走，咁應該開邊間可以平d? 同埋我無美金戶口，邊間可以網上過數過去，提款又可以好似一通咁網上辦手續？
Thanks in advance!

越賣越勁，睇黎小國指唔駛補call

interactive brokers 1$per trade
每個月要trade夠10蚊usd 唔夠就倒扣trade剩既數

富途 免存倉 但5$per trade

開戶方法自己google

點解唔介紹埋8 securities 免佣？唔穩陣？

Between用緊 Charles Schwab us$4.95 廢事轉

Thx, 但我想問問換錢係過港幣過去兌美金買？個rate 會否爭好遠？

用緊firstrade, 超平

兩樣都得 個rate 都好抵吓

等緊你補充廢事打咁多字

其實第一頁咪有講

又爆post

Charles +1

4.95 唔平唔貴啦...接受到

1001